\documentclass{article}
\usepackage{amsmath}

\begin{document}
	
	\section*{Question}
	Sans calculatrice :
	\[
	\dfrac{2025^2 - 2023^2}{2^2} = ?
	\]
	
	\section*{Solution}
	
	Nous partons de l'expression donnée :
	
	\[
	\dfrac{2025^2 - 2023^2}{2^2}
	\]
	
	Nous remarquons que le numérateur est une différence de carrés, que nous pouvons factoriser comme suit :
	
	\[
	a^2 - b^2 = (a - b)(a + b)
	\]
	
	En utilisant cette identité avec \(a = 2025\) et \(b = 2023\), nous obtenons :
	
	\[
	2025^2 - 2023^2 = (2025 - 2023)(2025 + 2023)
	\]
	
	Calculons les valeurs :
	
	\[
	2025 - 2023 = 2
	\]
	\[
	2025 + 2023 = 4048
	\]
	
	Donc, le numérateur devient :
	
	\[
	2025^2 - 2023^2 = 2 \times 4048
	\]
	
	Maintenant, nous pouvons remplacer dans l'expression originale :
	
	\[
	\dfrac{2 \times 4048}{2^2} = \dfrac{4048}{2}=2024
	\]
	

	
\end{document}
